+++
title = "告警模板"
description = "由平台管理员根据自身需求选择监控指标来创建告警模板，用户可通过告警模板为资源（集群、主机或应用下的计算组件）快速创建告警。"
weight = 2
alwaysopen = false
+++

告警模板是一组以资源为单位的告警规则组合。使用告警模板，可以方便地对同一个资源（例如：某个集群、某个主机或某个应用下的计算组件）批量创建告警规则。

平台管理员可以在运维中心，统一管理平台中的告警模板，可根据需求选择监控指标、日志内容、事件原因来创建告警模板。

在运维中心，可使用告警模板创建针对集群和主机的监控告警。在业务视图中，可使用告警模板创建针对计算组件的监控告警。

<img src="/img/alarmtemplate.png" width = "860" />

{{%children style="card" description="true" %}}





